\documentclass{minimal}

\usepackage{tikz}
\usepackage[a4paper, left=0.25cm,right=0.25cm,top=1.0cm,bottom=1cm]{geometry}
\usepackage{datetime2}


\xdefinecolor{tugreen}{RGB}{132, 184, 25}       % 0
\xdefinecolor{tuorange}{RGB}{227, 105, 19}      % 3
\xdefinecolor{tuyellow}{RGB}{242, 189, 0}       % 4
\xdefinecolor{tucitron}{RGB}{249, 219, 0}       % 5

\colorlet{tugreenlight}{tugreen!70}
\colorlet{tuorangelight}{tuorange!70}

\pgfmathsetseed{\Today}
\newcommand{\consumption}[2]{
    \colorbox{black!5}{
        \parbox{0.95\textwidth}{
            \begin{minipage}[c]{0.15\textwidth}%
                #1 \\ #2
            \end{minipage}%
            \begin{minipage}[c]{0.85\textwidth}%
                \begin{tikzpicture}[scale=1, transform shape]%
                    \foreach \shift in {0,...,7}{
                        \pgfmathsetmacro{\x}{0.4*random(0,4)}
                        \pgfmathsetmacro{\y}{0.4*random(0,1)}
                        \pgfmathsetmacro{\color}{equal(random(0,3), 0)}

                        \if\color0
                            \draw [shift={(\x + \shift*2.0,\y)}, fill=tugreen] (0,0) rectangle (0.4,0.4);
                        \else
                            \draw [shift={(\x + \shift*2.0,\y)}, fill=tuorange] (0,0) rectangle (0.4,0.4);
                        \fi
                    }
                    \draw [step=4mm, thin, gray] (0,0) grid (16,0.8);
                    \draw [black, xstep=20mm, ystep=8mm, very thick] (0,0) grid (16,0.8);
                \end{tikzpicture}%
            \end{minipage}
        }
    } \\[0.25cm]
}

\newcommand{\fonttitle}[1]{
    \begin{center}
        {\fontsize{20pt}{14pt}\selectfont #1}
    \end{center}%
}

\newcommand{\legend}{
    \colorbox{black!5}{
        \parbox{0.95\textwidth}{
            {\fontsize{18pt}{18pt}\selectfont Reinigung: }
            \vspace{0.25cm}
            \begin{center}
                \parbox{0.85\textwidth}{
                    Die Reinigung ist stets durchzuführen,
                    wenn ein Kästchen entsprechender Farbe erreicht wird.
                    Eine Anleitung zum Durchführen der Grundreinigung findet
                    sich auf dem Blatt zur Rechten.
                    \\[0.15cm]
                    \begin{minipage}[c]{\textwidth}%
                        \begin{tikzpicture}%
                            \fill [tugreen] (0,0) rectangle (0.25,0.25);
                        \end{tikzpicture}%
                        \hspace{0.5em}  Kaffesatzbehälter und Auffangbecken \hspace{3cm}
                        \begin{tikzpicture}%
                            \fill [tuorange] (0,0) rectangle (0.25,0.25);
                        \end{tikzpicture}%
                        \hspace{0.5em} Grundreinigung
                    \end{minipage}%
                }
            \end{center}
        }
    } \\[0.25cm]
}


\begin{document}
\fonttitle{Kaffeeliste E5b (\today)}%
\legend
\consumption{Noah}{Biederbeck}
\consumption{Rune}{Dominik}
\consumption{Dominik}{Elsaesser}
\consumption{Felix}{Geyer}
\consumption{Hubertus}{Kaiser}
\consumption{Leonora}{Kardum}
\consumption{Yvonne}{Kasper}
\consumption{Lena}{Linhoff}
\consumption{Simone}{Mender}
\consumption{Lukas}{Nickel}
\consumption{Max}{Nöthe}
\consumption{Max}{Pernklau}
\consumption{Lars}{Poppe}
\consumption{Wolfgang}{Rhode}
\consumption{Tim}{Ruhe}
\consumption{Maximilian}{Sackel}
\consumption{Kevin}{Schmidt}
\consumption{Richard}{Wiemann}
\consumption{\rule{5em}{0.4pt}}{\rule{5em}{0.4pt}}
\end{document}
